En Elinor, afsluiten Norland en Edward huilde niet zoals ik deed.
Zelfs nu haar self-command is onveranderlijk.
Wanneer ze zuiver en melodramatisch of melancholie?
Wanneer gaat ze proberen te vermijden, voorkomen of onrustig en ontevreden?"
HOOFDSTUK 9 De Dashwoods waren nu geregeld op Barton met draaglijk comfort voor zichzelf.
Het huis en de tuin, met alle objecten die hen omringt, zijn nu vertrouwd te raken en de gewone bezigheden had gegeven aan Norland half haar charmes werden ingezet voor weer met veel meer plezier dan Norland had kunnen veroorloven, want het verlies van hun vader.
Sir John Middleton, die ze elke dag voor de eerste twee weken, en die was niet de gewoonte om veel bezetting thuis niet kon verbloemen zijn verbazing over hen die altijd werkzaam geweest.
Hun bezoekers, behalve die van Barton Park, waren niet veel; ondanks Sir John's dringende smeekbeden dat ze meer in de buurt, en herhaalde toezeggingen van zijn wagen steeds op hun service, de onafhankelijkheid van mevr Dashwood's spirit verloor de wens van de maatschappij voor haar kinderen; en ze was vastberaden in verval naar elk gezin buiten de afstand van een wandeling.
Er waren maar weinigen die als zodanig kan worden aangemerkt; en het was niet allemaal die werden bereikt.
Ongeveer een kilometer en een half van het huisje, langs de smalle, kronkelige dal van Allenham, die van die van Barton, zoals eerder beschreven, de meisjes hadden, in één van hun vroegste wandelingen, ontdekt een oude respectabele zoek herenhuis, door ze te herinneren een weinig Norland geïnteresseerd hun fantasie de vrije loop laten en hen willen beter kennen.
Maar ze leerde, op onderzoek, dat haar bezitter, een oudere dame met een zeer goed karakter, was helaas te gebrekkigen vermengen met de wereld en nooit geroerd.
Het hele land over hen hebben talrijke prachtige wandelingen.
De downs die nodigde hen uit vrijwel elk venster van het huisje naar de heerlijke verwennerij van lucht op hun topconferenties, waren een happy alternatief als het vuil van de valleien onder shut up hun superieure schoonheid; en tot een van deze heuvels heeft Marianne en Margaret een gedenkwaardige ochtend direct hun stappen, aangetrokken door de gedeeltelijke zon van een afwisselend droog met buien sky, en niet langer in de insluiting, die het geregeld regen van de voorgaande twee dagen had veroorzaakt.
Het weer was niet aanlokkelijk genoeg om de twee anderen uit hun potlood en hun boek, in weerwil van Marianne's verklaring dat de dag zouden voor eeuwig rechtvaardig, en dat elke dreigende wolken zou worden getrokken uit hun heuvels; en de twee meisjes samen af.
Ze fleurig geascendeerde the downs, vreugde in hun eigen penetratie bij elke blik van de blauwe hemel; en wanneer zij gevangen in hun gezichten de animerende gales van een hoge zuidwestelijke wind, ze medelijden met de angst die had verhinderd hun moeder en Elinor uit delen van deze heerlijke sensaties.
"Is er een felicity in de wereld," zei Marianne, "superieur aan ?--Margaret, lopen we hier minstens twee uur."
Margaret afgesproken, en ze hun manier tegen de wind, het met lachen genot voor ongeveer twintig minuten langer, toen plotseling de wolken verenigde over hun hoofd en een stortregen set vol in het gezicht.-- Chagrined en verbaasd, ze werden verplicht, hoewel onwillig, om terug te keren, voor enige beschutting was dichterbij dan hun eigen huis.
Eén troost echter bleef voor hen, waarvoor de exigence van het moment gaf meer dan normaal fatsoen; het was die van draaien met alle mogelijke snelheid door de steile kant van de heuvel die leidde onmiddellijk tot hun tuinhek.
Ze hebben.
Marianne had in eerste instantie het voordeel, maar een misstap bracht haar plotseling op de grond; en Margaret, niet meer in staat om zichzelf te helpen haar, werd onvrijwillig gehaast langs en bereikt de bodem in veiligheid.
